<Help>
  <Topic Title="基本控制">
    使用屏幕左下方的触摸板来移动。
    轻触一下触摸板来跳跃。
    也可以设置为使用十字形按键而不是触摸板来控制。
    \n\n
    使用右下方的触摸板来调整视角。
    轻触一下触摸板来跳跃。
    在屏幕的任何地方拖动都可以调整视角。
    \n\n
    从高处跌落会对你造成伤害。
  </Topic>
  <Topic Title="潜行">
    潜行模式下你可以很慢、很小心地移动，典型应用场景是你在很深的裂缝边缘移动，又不想掉下去的时候。
    \n\n
    按一下屏幕右边的潜行按钮可以切换到潜行模式。
    处于潜行模式时，你的移动会被限制在方块的垂直边缘以内，所以你不用担心会掉下去。
    \n\n
    潜行时你的移动变得更安静，这让你有机会接近动物而不被它们发现。
  </Topic>
  <Topic Title="飞行">
    飞行模式仅在创造模式可用。
    按一下屏幕右边的飞行按钮来切换到飞行模式。
    \n\n
    飞行比走路要快得多，而且可以到达一般情况下无法到达的地方。
  </Topic>
  <Topic Title="爬楼梯">
    梯子可以用木棒合成。
    放置在垂直墙壁上的梯子可以让你轻松地攀爬。
    \n\n
    最安全的攀爬方式是正面对着梯子，
    无论是向上爬还是向下爬。
    \n\n
    因此，最好的爬下梯子的方法是后退着到达梯子，就像你在现实生活中所做的那样。
    \n\n
    你随时可以从梯子上跳下来。
  </Topic>
  <Topic Title="骑乘动物">
    你可以骑乘一些特定的动物，比如马和骆驼。
    骑上动物后你可以更快地移动，而且你的视点会更高。
    \n\n
    要骑上一只动物，你要先接近它，并等它静止在一个地方。
    这时潜行按钮会变成骑乘按钮。
    按下骑乘按钮可以骑上一只动物或者从动物上下来。
    \n\n
    要更好地骑乘一只动物，你需要一个鞍。鞍可以用皮和木棒合成。
    动物加上了鞍后，其行为会改变，变得对你更加友好。
    \n\n
    不要骑一只没有鞍的动物，它不会喜欢你那样做的。
  </Topic>
  <Topic Title="饥饿">
    你需要依靠进食来维持生命。
    如果你很长时间不吃东西，你的角色会为此抱怨，然后损失健康值，并最终死亡。
    而且当你处于饥饿状态时，你不会自动回复健康值。
    \n\n
    拖拽你要吃的物品到身体面板上的 身体/食物 方框内来吃掉那个物品。
    你的角色会告诉你他在进食后是不是仍然感到饥饿。
    \n\n
    游戏中有多种食物来源。
    其中最显而易见的方式是捕食可以吃的动物，比如牛、鸟和野猪。
    记住，捕猎可能是很危险的，而且你周围的动物很快会被捕杀殆尽，迫使你去更远处寻找食物。
    \n\n
    一个代替捕猎的食物来源是种植作物。
    作物是稳定而持续的食物来源，但是需要很多的前期准备工作和后期维护性工作。
  </Topic>
  <Topic Title="体力">
    你的角色不是超人般强壮的。
    当你做了一些很累人的动作或者很长时间不休息的时候，你会体力不支并开始喘气。
    \n\n
    当你开始喘气，你的表现会比平时差。
    你移动得更慢，挖掘方块的速度变得更慢，而且你跳得没有原来高。
    \n\n
    这些动作是很累人的：跑步、跳、游泳、挖掘。
    \n\n
    在水中进入疲劳状态是特别危险的，因为你不能边游泳边休息。
    注意喘气这个早期信号，并立刻到回到岸上。
    在水中力竭，你会开始下沉，然后溺死，除非你离岸边很近。
    \n\n
    逃离危险动物时你很容易感到体力不支。
    显然，后果是致命的。
  </Topic>
  <Topic Title="挖掘方块">
    在 Survivalcraft 中，整个世界都是可以破坏的。
    \n\n
    要挖掘一个方块，只需要用你的手指按着它。
    方块会逐渐出现裂缝，直到被破坏。
    \n\n
    在缺少合适的工具的时候，有些方块需要长时间挖掘。
    挖掘某些方块，比如说玻璃，会破坏它们。
  </Topic>
  <Topic Title="放置方块">
    要放置一个方块，你要在屏幕底部的快捷背包栏中选中它，这样它就会出现在你手上。
    然后轻触某个已经存在的方块的某个面，这样你手上的方块就会放置到连接着那个面的位置。
    放置方块是瞬间完成的，有的方块不能被放置。
    \n\n
    某些物品的行为会因为不同的连接方式而产生区别。
    比如，活板门可以连接在一个方块的底部或顶部，这取决与你放置它的方式。
  </Topic>
  <Topic Title="与方块互动">
    有些方块是可以交互的。
    比如：门、箱子、工作台、熔炉、按钮。
    \n\n
    轻触一个方块来与之交互。
    这会触发方块相关的动作。
    \n\n
    比如，假如你轻触一扇关上的门，门就会打开。
  </Topic>
  <Topic Title="投掷物品">
    某些特定的物品可以投掷。
    比如：石块、矛、砖块、雪球。
    \n\n
    要投掷某个物品，你需要从快捷背包栏中选中它，这样它就会出现在你的手上。
    长按屏幕，直到出现投掷准星。
    \n\n
    你可以移动准星来调整你的目标。
    一旦你放开你的手指，物品就会被扔出去。
    要取消投掷，你可以把准星移到屏幕边缘。
    \n\n
    矛是大威力的武器，一旦命中，会对目标造成大量伤害。
  </Topic>
  <Topic Title="丢弃物品">
    所有不需要的物品都可以丢弃。
    \n\n
    从背包中把物品拖拽到屏幕上可以丢弃它。
    被丢弃的物品会飞出一小段距离，然后掉到地面上。
    \n\n
    如果走得太近，你会重新捡起你丢弃的物品。
    \n\n
    把物品丢进火里或者岩浆里可以破坏它们。
  </Topic>
  <Topic Title="合成">
    合成是使用简单物品制造复杂物品的过程，需要在合成区域中进行。
    \n\n
    将原料物品按照特定的模式放置在工作台上就可以合成出新物品。
    所有的合成配方都可以在合成表里查看到。
    \n\n
    合成区域分为两种：2x2 和 3x3。
    较小的合成区域只要按下合成按钮就会出现。
    要合成更加复杂的物件，你需要一个 3x3 的合成区域，这种合成区域只能由工作台提供。把工作台放置在任何地方，然后点击工作台，大的合成区域就会出现。
  </Topic>
  <Topic Title="熔炼">
    熔炼是在熔炉中加热材料的过程。
    一个熔炉中最多可以同时容纳两种材料。
    \n\n
    熔炉需要燃料来提供热量。
    你可以用任何可燃物充当燃料，但是有些特定的燃料燃烧时间更长，因而比其他燃料更好。
    最佳的燃料是煤炭。
    \n\n
    熔炉在熔炼材料时，你可以去做别的是。熔炼的进程会照常进行，在你不在的时候也一样。
    所有的熔炼配方都可以在合成表里找到。
  </Topic>
  <Topic Title="分离堆叠的物品">
    按住一个你想要分离物品的背包槽大约 1 秒。
    那个背包槽的边框会变成红色。
    这时，该背包槽已处于分离模式。
    轻触任意一个空的背包槽，处于分离模式的那个背包槽内的物品就会转移 1 个到那个你指定的空槽。
    \n\n
    这个技术也可以应用在需要快速平铺物品到多个槽的时候，比如工作台。
  </Topic>
  <Topic Title="挖矿">
    你需要挖矿以得到合成和熔炼所需要的资源。
    你可以空手在随便什么地方空手挖掘。
    但是你很快会发现这不是一个有效的挖矿方式，因为空手凿开坚硬的岩石需要大量的时间。
    \n\n
    你需要事先合成挖矿的工具，比如铲子和镐。
    你还需要在不同的地方挖矿以寻找特定的资源。
    洞穴可能是一个不错的开始地点，因为洞穴可能跨越多个地层，你可以在洞中寻找你需要的资源而无需挖掘。
    \n\n
    注意像钻石或者孔雀石这样的资源，它们需要一定等级以上的材料合成的工具才能开采。
  </Topic>
  <Topic Title="农业">
    你可以种植各种各样的植物来装饰你的居所，或用于支持生产。
    要种植一株植物，你需要得到它的种子。种子通常来自成熟的植物。
    \n\n
    有一些植物在收获时会掉落种子，另一些则需要通过合成来提取。
    一些种子可以在普通的土地上生长，比如泥土和草地上。
    而另一些植物，比如小麦和南瓜，需要湿润的耕地才能正常生长，而且通常需要施肥。
    用桶可以制造人工水源，在水源几格的范围内的耕地可以被润湿。
    湿润的土壤看起来比干燥的土壤更暗一些。
    如果你想进一步改善土壤品质，可以撒一些硝石来作为氮的来源。
    \n\n
    植物的生长可能需要很长时间，耐心一点。
  </Topic>
  <Topic Title="桶">
    桶可以用来运输液体，比如水和岩浆。
    要用桶采集液体，你要先找到液体的源方块。
    比如，海洋里所有的水方块都是源方块。
    \n\n
    在你手持一个空桶的时候轻触源方块来收集它。
    方块会被移动到你的桶里，并从地面上消失。
    \n\n
    要倒出桶里的液体，只需要轻触地面。
    在你指定的地方，一个新的源方块会生成，接着会有液体从里面流出来。
    你可以用空桶再次收集它，把它放置到另外一个位置。
  </Topic>
  <Topic Title="染色">
    有些方块和物品可以被染色。
    \n\n
    要染色砖块、石头、木头或者其他可以染色的方块，你需要有一个装满染料的桶，然后对着你想要染色的方块使用。
    桶中的染料足够给几十个方块染色。
    \n\n
    要给服装染色，可以把衣服和装满染料的桶放进熔炉。
    你可以多次给衣服染色，颜色会叠加。
  </Topic>
  <Topic Title="电路">
    电路是游戏中一个强大的机制，可以用来控制特定方块的行为。
    例如，电灯泡在连接到电源时可以发光，门可以受电信号的控制打开/关闭，等等。
    \n\n
    如果你对现实生活中的电路有一点了解，你应该会觉得游戏中的电路很熟悉。
    电路中的基础原件，比如逻辑门 (AND, OR, NOT 等) 都可以在游戏中找到。电信号使用电压来描述。
    你可以组合逻辑门来构造复杂的电路，甚至是计算机或者视频游戏 (社区内容中有很多很棒的电路作品)。
    游戏中还有很多传感器，比如压力版、光线传感器等。传感器可以根据周围的环境输出不同的信号。
    \n\n
    在合成表中你可以看到所有可用电子元件的具体描述。
    \n\n
    游戏中的电子信号通过铜导线传导，电压可以在 0V 到 1.5V 之间变化，相邻两个信号值之间相差 0.1V。
    这样，游戏中一共存在 16 种分立的电信号。
    \n\n
    数字设备，比如按钮、灯泡或者门，只能处理数字信号。数字信号的信号值只有 2 个：低电平 (0, false, off, no) 和高电平 (1, true, on, yes)。
    这种情况下，电压小雨 0.8V 的电信号判定为低电平， 0.8V 及以上的判定为高电平。
    最常见的低电平是 0V， 最常见的高电平是 1.5V。
    \n\n
    模拟设备，比如压力版和运动检测器，能处理模拟信号。
    模拟设备会对每一个电压在 0 到 1.5V 的电信号做出反应，而不是仅仅判断它们是高电平还是低电平。
    比如，声音生成器的音量和声调输入是由模拟信号控制的。
    增大输入电压，声调和音量可以平滑地上升。
    \n\n
    当在导线中传输时，模拟信号和数字信号是等同的，即 0V 到 1.5V 之间的一个电压值。
    一个电信号是模拟信号还是数字信号仅仅取决于设备解读电信号的方式。
    \n\n
    电压可以解读成数字， 0V 代表 0， 1.5V 代表 15。
    有些设备，比如显示器、数模/模数转换器以及计数器如此解读电信号。
    \n\n
    所有的电子设备都在四边有连接端口，有的设备在背面也有端口 (即靠墙的那面)。
    复杂的设备的边缘又红色和蓝色的点。
    蓝色表示输入，红色表示输出。
    点的数目表示端口的序数。
    一些简单的设备，像按钮、开关和灯泡没有这些点，因为它们要么只有输入端，要么只有输出端，并且在任意方向都可以连接。
    \n\n
    电子设备可以放在墙上、地板上或者天花板上。
    有的设备在放置后还可以旋转，这样可以很容易地用电线连接输入和输出的端口。
    \n\n
    游戏中还有一种很特殊的方块，叫穿线方块。穿线方块是打了洞的普通方块，洞中穿有导线。
    穿线方块常用于隐藏导线，在墙中布线，或者防止导线互相连接。
    穿线方块也是连接设备 “背面” 端口的唯一方法。
    \n\n
    Survivalcraft 中的电路以 100Hz 的频率运行。
    这意味着电信号的传输速度为 0.01s， 与导线长度无关。
    如果你需要延迟信号，你可以放置一些中立的元件在线路中， 比如或门或者延迟元件。
    每个元件从收到输入信号到产生输出信号有 0.01s 的延迟。
    如果需要的话可以用延迟元件制造更长的延时。
    \n\n
    电路是一个复杂的话题。制造巨大的、可用的电路需要一些学习，但这很有趣。
    但是简单的电路每个人都可以构建。
    比如，在门边上放上一个按钮。
    你会发现门和按钮之间出现了一条电线，按下按钮可以操纵这扇门！
    虽然我们刚刚讨论了可怕的电压、电信号，数字、模拟，但是实际上电路就是这么简单。
    \n\n
    另一个容易构造的电路可能是点灯开关了。
    在天花板上放置一个电灯泡，然后在墙上放上一个开关 (不是按钮)。
    接着，用电线把两者连接起来。
    开关可以操纵点灯了，就像在一个真的房间里那样！
    \n\n
    Survivalcraft 在同类游戏中更注重真实，所以这样的一个电路机制没什么令人意外的。
    但是你在这里学会的电路，可能对你在学校的电路学习没有帮助，在生活中你也可能用不到。
    \n\n
    玩得开心点！
  </Topic>
  <Topic Title="睡眠">
    睡眠可以回复你的健康值，也能帮你度过漫漫长夜，因为夜间通常很危险，或者太暗而不适合工作。
    \n\n
    就算你没有受伤，你仍然需要按时睡觉。
    如果你忘了睡觉，你的角色会开始经历短暂的黑视。
    如果你仍然忽略这个警告，黑视的时间会越来越长，最终你会失去意识。
    失去意识是十分危险的，因为掠食性动物会很快闻到你的气味，并攻击你。
    \n\n
    你不需要用床来睡觉，但你需要一个舒适的地方躺下。
    地面不能太硬或太湿，而且地点要比较隐蔽。
    \n\n
    复活点总是设定在你上一次睡觉的地方。
    如果你想睡一觉，打开身体面板，按一下小的睡觉按钮。
    \n\n
    注意: 睡觉在 demo 版本里是禁止的。
  </Topic>
  <Topic Title="体温">
    当你在暴露在很冷的室外，并且只穿着单薄的衣服时，你的体温会开始下降。
    你的视线会开始结冰，然后你会开始损失健康值。
    找一个温暖点的地方或者靠近火来温暖并弄干你自己。
    \n\n
    过高的温度对你也不好，太靠近旺盛的火焰会使你过热。
    \n\n
    封闭的环境比外界暖和。
    堵上庇护所的所有的漏洞，再把门锁上可以让你的庇护所暖和起来。
    就算只有一个很小的漏洞与外界连通，也会使你的庇护所的保暖性大大降低。
    在你的庇护所内生火可以让它变得十分温暖，这时你甚至可以脱掉衣服。
    \n\n
    在身体很湿的情况下，你抵御严寒的能力会大大降低。此时，你应该去找一个温暖的地方并尽快弄干你自己。
    \n\n
    最好的御寒方法是穿很多层厚厚的干衣服。
    你需要在身体的所有部位穿上衣物。如果你不在脚上、头上穿好衣服，就算你在身上穿好了很厚衣服，效果仍然不好。
    用动物毛皮制成的衣服是最佳的御寒衣物。
  </Topic>
  <Topic Title="服装">
    服装可以让你在冷的地方保持温暖，也可以在战斗时提供保护。
    你可以通过服装按钮访问服装界面。
    \n\n
    你身上总共有 4 个服装槽: 头、躯干、腿和脚。
    每一个服装槽都可以装备多种服装，层层相套。
    多套服装的效果可以叠加。
    \n\n
    不是每一种服装都可以套在另一种的外面，比如你不能在毛皮外套外面再穿一条T恤衫。
    \n\n
    如果你在某个部位穿上很厚的衣服，其他部位不穿，那么你身体的热量仍会流失。
    你必须裹得严严实实的，这样才能真正起到保暖的作用。
    是最薄的那条衣服在决定你流失多少热量。
  </Topic>
  <Topic Title="防具">
    穿戴防具或者厚重衣物可以减少甚至完全吸收伤害。
    防具可以吸收冲击，这样伤害就会转移到防具上，而不是被你的身体承担。
    一旦一个防具吸收了过多伤害，它就会最终崩裂。
    \n\n
    你受到的攻击会随机性地分布在身体的四个部位：头、躯干、腿以及脚。
    如果你受到攻击的部位没有穿戴防具，你会承受全部伤害，这与你在其他地方穿戴的防具无关。
    最容易受到攻击的部位是躯干，接下来是腿。
    穿戴躯干防具会阻挡 60% 的攻击，同时穿戴躯干和腿部防具会阻挡 80% 的攻击。
    头部和脚部的防具因此显得更不重要，除非你想要确保 100% 的安全。
    \n\n
    最坚固的防具由铁和钻石制成。
    在游戏初期，你可以用木棒和绳子合成木制防具。
    木制防具并不是非常坚固，但是可以承受几次攻击，因此有可能救你一命。
    \n\n
    就算是纯粹的衣物也会有一定的防御值，特别是那些厚重的毛皮衣物。
    他们并不能阻挡攻击，只是有可能减少伤害。
    \n\n
    穿着厚重的防具可能让你在水中沉下去，因此要当心深水。
  </Topic>
  <Topic Title="船">
    船可以在大片的水域中快速而安全地穿梭。
    \n\n
    如果你在没有船的情况下游过大片水域，你要承担力竭或者被危险水下动物攻击的风险。
    \n\n
    用大量的木头和一张工作台可以合成船。
    船被合成后可以放置在岸上，你可以像骑马一样骑上去。
    \n\n
    但是你只能在水中控制船。
  </Topic>
  <Topic Title="自杀">
    有时你会在游戏中卡住，这时唯一的可行选项就是自杀，这样你还能回到你上一次睡觉的地方。
    \n\n
    要杀死你自己，打开身体面板，然后连按几下有骷髅和骨头图案的按钮。
  </Topic>
  <Topic Title="Dropbox">
    The game uses Dropbox service to allow you to download and upload data to/from your device.
    \n\n
    Through Dropbox, you can backup and share worlds with others.
    You can also download custom blocks textures.
    \n\n
    To login to Dropbox, click on the login button on the Dropbox screen.
    If you don't have a Dropbox account yet, you will be able to setup one during the login.
    \n\n
    Once you log in, the Dropbox screen will show you the contents of your online Dropbox folders, and allow you to download the files to your device.
  </Topic>
  <Topic Title="SD 卡" DisabledPlatforms="Ios, Windows81, WindowsPhone81, Desktop">
    你可以把你的世界导出到 SD 卡上，以达到分享或备份的目的。
    \n\n
    如果你的设备没有 SD 卡，导出的文件会位于通用外部存储文件夹。
    通常情况下，导出数据的位置是 /sdcard/Survivalcraft
  </Topic>
  <Topic Title="社区内容">
    在游戏中你可以浏览并下载社区成员发布的世界和方块纹理。
    \n\n
    如果你做出了有趣的东西，你可以用这个服务把它发布出去，内容将会出现在下载列表上，任何人都可以去下载。
    \n\n
    要发布内容，该内容必须位于互联网上，这样每个人都可以访问到了。
    最简单的方法是使用 Dropbox，但是你也可以选择其他的服务提供商。
    上传完成后，你可以通过游戏中的 "Publish Link" 对话框来发布内容。
    注意你的服务提供商准许的带宽限额，因为一个位于排行榜顶部的内容可以在短时间内被下载几千次。
  </Topic>
</Help>
